###### ПИбд-41 Омётов Николай

# Лабораторная работа №6

## Регрессия

### Как запустить лабораторную работу

1. Перейти на сайт <https://colab.research.google.com>
1. Запустить файл lab7.ipynb

### Использованные технологии

python, numpy, keras

### Что делает программа?

Цель программы: генерация текста на основе рекурентной нейронной сети.

Вариант 18: Русский текст

Для данной работы был выбран google colab, так как он предоставляет бесплатную работу с GPU и возможностью запускать код разделённо. Благодаря этому обучение происходит быстрее.

Epoch 1/20 loss: 1.7303

Epoch 2/20 loss: 1.8357

Epoch 3/20 loss: 2.3824

Epoch 4/20 loss: 1.9075

Epoch 5/20 loss: 1.7837

Epoch 6/20 loss: 1.7171

Epoch 7/20 loss: 1.6724

Epoch 8/20 loss: 1.6392

Epoch 9/20 loss: 2.1141

Epoch 10/20 loss: 2.5624

Epoch 11/20 loss: 1.9198

Epoch 12/20 loss: 1.6828

Epoch 13/20 loss: 1.6234

Epoch 14/20 loss: 1.5892

Epoch 15/20 loss: 1.5636

Epoch 16/20 loss: 1.5472

Epoch 17/20 loss: 1.5285

Epoch 18/20 loss: 1.5131

Epoch 19/20 loss: 1.5002

Epoch 20/20 loss: 1.4895

25 эпох прошли за 4 часа.

Функция потерь на 5й эпохе - 1.7737

Результат

```(text)
Seed:
" истине!
о, если б разлуки срок короче мог сделаться!
вы, за руку взяв меня, откиньте одежд покров —
"
============================

и воскликнул: «о господин, он подобны с нею на него и посоедник и посоедник и приветствую меня и посоеди тебя подали и подали т неё и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся
Done.
```

Функция потерь на 25й эпохе - 1.4895

Результаты:

```(text)
Seed:
" ые лохмотья и рваные тряпки. и моя жена поцеловала перед ним землю, и раб поднял голову и сказал: «г "
============================
озьми это и подобного себя и послал его и подобные себе себе не послал его себе и подобный себе себе не послал его с нею и подобные себе себе не подобного и подобные себе не послали с нею и подобны себя и подобны себя и приветствует его и подобны себя и подобные собершенные и подобные собершенные и подобные собершенные и подобные собершенные и подобные и сассказали его и подошли к нему и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись
Done.
```

```(text)
Seed:
" ет: „покажи нам бумажку“, – и возьмут от тебя бумажку и порвут её, и деньги за невольницу у тебя про "
============================
стить себя и подобного тебя по себе себе не послали с нею и подобного себя и подобного тебя по себе себе не послали с нею и подобного себя и подобного себя по себе и послал его с нею и подобные себя и подобные собершенные и подобные собершенные и подобные собершенные и подобные собершенные и подобные и сассказали его и подошли к нему и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и по
Done.
```

```(text)
Seed:
" послала к тебе ту старуху». – «да воздаст тебе аллах нас всяким благом, и прекрасно то, что ты сдела "
============================
л, которые ты подобного с нею со мной со мной стал себе себе себе не послал его себе и подобного себя с нею и приведёт тебя и подобного меня себе не послал на него и подобный себя и послал его и подобный себя и послал его и подошёл к нему и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и 
Done.
```

```(text)
Seed:
" . вернее будет, чтобы мы вышли из ущелья». и они согласились на это. и когда они немного отъехали от "
============================
 себя и пришли к нему и поднялись и подняли по сердце и подошли к нему и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него и поднялись и подняли на него
Done.
```

```(text)
Seed:
"  и годы шли, пока не стало ему семь лет, и тогда царь сулейман-шах призвал учёных и мудрецов и повел "
============================
ителя правоверных и после этого он поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся и поднялся
Done.
```

Выводы: Данный текст содержит очень много вариантов глагола "поднимать", поэтому нейросеть активно применяет его и считает лучшей стратегией по генерации, закцикливается на нём и новый текст не генерирует. Скорее всего текст содержит очень много пример этого слова, поэтому предварительно нужно было провести частотный анализ текста. Так же возможно влияние переобучения.

Предложения по улучшению: попробовать увеличить окно символов или изменить на количество слов, на законченные предложения или пробовать генерировать по фразам. Также возмжно стоит посмотреть на другие варианты архитектуры.
